[晴報] 港人命賤如蟻

流感高峰期短短4日，已奪去6條人命，求診病人迫爆急症室，有公立醫院急症室醫生在網上發文怒轟政府防疫無能，致病人塞爆病房，有人甚至輪候30小時才獲安排上房，形容這些要到公院求診的「蟻民」，其「生命就有如烏蠅、蟑螂般卑賤」。

經常在Facebook專頁分享急症室軼事的Dr. Ray，前日（2日）發文指其所屬公院一間38至40人的病房，已塞滿52至54人，當日下午更有等入院病床的病人已經輪候長達30小時。

他直指政府防疫不力，形容情況每況愈下，「而且我看不到為官者有任何大幅救忙的意思」，形容這些「蟻民」受盡折磨，「沒有尊嚴，沒有私隱，也沒有適當的護理」，可惜他們的哀號，當局卻充耳不聞，他只當局盡快制訂相應政策防疫。

衞生防護中心昨日（3日）宣佈本港已踏入流感高峰期，自上周日（30日）至本周三（2日），4日內已共錄得21宗成人嚴重流感個案，當中逾半感染甲型流感病毒，並已造成6人死亡，其中5人是65歲或以上長者，1人是50至64歲。

連日來各區公院急症室均出現迫爆情況，醫管局指本周三（2日）急症室錄得6,070人次求診，幾乎全部公院內科病房已告飽和，整體病床使用率達112%，其中聯合醫院最爆，高達124%；其次則為伊利沙伯醫院及將軍澳醫院，均達122%。

好治癒

廢老 - 5
$2客 - 5
民建聯票 - 5

巴士座位 + 5
殯儀生意 + 5

屌。扮可憐好柒。政府理你都on9。想改變就出嚟遊行。

每日150個，大量老弱殘要用公立醫院

係咁架啦，你要快，要私癮，可以去私家醫院